# cdn_video_balancer

запустить файл docker-compose 

затем открыть в браузере http://localhost:6070/swagger/

все методы сделаны гетом специально для тестового задания (для упрощения взаимодействия)

методы и требуемы поля (параметры)

1) / - 301 редирект (video:str - требуется структура как в тз)
2) /test - полное копирование логики 301 редиректа, но возвращает 200 если все было без ошибок чтоб можно было протестировать на  производительность балансировщика а не вшнешних сервисов 
3) /update_ratio - обновление пропорции балансирования, в какой пропорции отправлять запросы в cdn а в какой на свой сервер (external:int - пропорция cdn, internal:int - пропорция своих серверов) (система сама расчитывает пропорции балансирования)
4) /add_adress - (url:str адрес хоста сдн) добавление адреса cdn 
5) /delete_adree - удаление cdn из базы (id:int)
6) /get_all_adress - получить все адреса cdn 
7) /get_ratio - получить текущее соотношение распределения запросов 

для тестирования использовал locust в проекте есть файл который можно локально запустить для тестирования нагрузки (при 2000 пользователей и 3000 запросов средний rps 1350 что соответствует условию задания)
инструкции по запуску 
https://locust.io/

https://www.blazemeter.com/blog/locust-python


так же есть места в проекте которые не доделаны в рамках тестового задания (а иначе получилось бы продовая система что не входит в ТЗ)
как пример не доделанная документация в проекте и очень простоя структура бд 
так же опущены моменты связанные с балансировщиком 
так же статус код сделаны не по феншую и не сделана обработка всех возможных ошибок (только базовых)

по всем вопросам и обсуждению писать contact@sergey-komissarov.com
